Установка Яра в Linux
=====================

Установка зависимостей для Яра
-------------------------------

tk должен быть >= 8.6.2. Для Дебиана и Убунты - так:
    
```
sudo apt-get install tk
sudo apt-get install tcllib
sudo apt-get install tklib
sudo apt-get install make
sudo apt-get install p7zip-full
```

Проверить версию tcl - запустить tclsh и

```
info patchlevel 
```

Установка SBCL
--------------

SBCL должен быть версии 1.3.18. Если у вас уже установлен SBCL, вы можете проверить его версию с помощью команды (из консоли операционной системы)
```
$ sbcl --version
```

Если версия не подходит, то удалите ваш SBCL, а затем [скачайте с сайта SCBL](https://sourceforge.net/projects/sbcl/files/sbcl/1.3.18/), для x86-64. 

Например, если скачали бинарный релиз, то распаковываем его куда-нибудь, переходим в его директорию и 

```
sudo sh install.sh
```

Установка Яра 
-------------
Яр - это архив 7z. 

На данный момент Яр может стоять только в /y/d/yar. Извините. 

### Скачиваем архив 

[Архив здесь](https://bitbucket.org/budden/iar/downloads)
Он как бы "для Windows", но на самом деле он для всего. Распаковать так, чтобы появилась директория /y/d/yar и файл /y/d/yar/README.md 

### Стираем лишнее:

в /y/d/yar/sbcl/1.3.18/ можно стереть всё, кроме source и .sbclrc
Для ясности можно стереть директории /y/d/tcl*
стираем все system-index.txt внутри /y/d/yar (я это делаю с помощью поиска файлов в mc)
чистим кеш скомпилированных файлов:

```
$ sh /y/d/yar/bin/util/clear-asdf-cache.sh 
```

### Делаем скрипты исполняемыми:

```
$ cd /y/d/yar
$ chmod u+x `ls -R **/*.sh` `ls -R **/**/*.sh` lp/clcon/clcon.tcl
```

### Чистим мусор и собираем образ. 

```
$ sh /y/d/yar/bin/util/clear-asdf-cache.sh
$ /y/d/yar/bin/постройка-образа/построить-образ-яра.sh
```

### Запускаем (будет работать только в графической оболчке)

```
$ /y/d/yar/bin/яр.sh
```

Запускается сервер и клиент (два окна). 

### Правим иниц. файл ~/.clconrc

В окне clcon 0.3.9 Main/меню/настройка/редактировать файл инициализации, копируем в файл инициализации следующее (ПРАВЬМЯ прибить гвоздями к clcon)

```
proc ::AttachSwankHook {} {
  ::tkcon::SendEventToSwank "(named-readtables:in-readtable :buddens-readtable-a)" {}
}
```

И перезапускаем. О других возможностях иниц. файла см. рук-во пользователя clcon. 
